其實李家誠嘅黃台瓜係咪比喻年輕人 叫林奠唔好再逼害年輕人

武則天=林奠
黃台之台=不斷受林奠逼害嘅年輕人

事實上，「黃台之瓜，何堪再摘」是受政治逼害的李賢在臨死前對，當權者武則天作出的絕命詩。

李賢其實是武則天與唐高宗的兒子，但唐高宗死後，武則天為實現稱帝的夢想，一嘗達到權力頂峰的滋味，多番逼害自己的兒子。在李賢之前，已害死了李賢的哥哥李弘，而李賢最後亦未能倖免，被武則天逼令自殺。

李賢在死前寫下著名的《黃台瓜辭》，全詩為﹕

「種瓜黃台下，瓜熟子離離。

一摘使瓜好，再摘令瓜稀。

三摘尚自可，摘絕抱蔓歸。」

此詩的意思，是以黃台之瓜比喻唐代的宗室，實在不堪受到一次又一次的採摘。李賢借此勸告母親武則天，不要再對自己的子女趕盡殺絕。

但無論點解都好，香港搞到今日咁，地產霸權功不可抺啊！

呢個解法點睇都正路過01

自推十次

金庸先生講過，要摧毀一座城市，把它的榮耀拿走即可。
甘香港的榮耀是什麼呢
1 經濟
2 民主
3 自由

黃台仰

雖則地產霸權有份搞到香港咁
但如果共產黨接手香港 你班地產佬仲有錢賺咩

誠哥講嘢勁在兩邊解都通
你永遠唔會知佢買緊邊一邊
唔會得失任何人

林奠自比母親，
今次將呢句說話再講一次，
鬧緊邊個不言而喻

其實就得一邊
不過d人讀得書少味解兩邊

臨走積返D陰德

巴打心水清

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅大好機會！！十八區we connect，823人鏈823人鏈823人鏈，百萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

推

呢d就係有錢佬嘅奸詐

唔係倪匡咩
同埋唔係榮耀 係優點

支共最仆街係，你唔止無講野既自由，連唔講野既自由都唔準有

讀書少，自膠

不用深究

中共迫緊所有大商家出聲

你睇返之前，長實執董仲講緊示威者為香港好
太古、國泰幫到出面
之後召商家深圳開會，就係迫人歸邊

唔識玩既，咪跟足指示，講指暴制亂

誠哥走得快，無咩痛腳，
咪出份可供各自解讀既聲明
應酬一下共產黨囉

武則天幾時死